[
  {
      "question": "Hazredi Zeyd ile boşanan ve Efendimizin halasının kızı olan Annemizin ismi nedir?",
      "choices": [
          "Hz. Amine",
          "Hz. Süveyde",
          "Hz. Sümeyye",
          "Hz. Zeynep"
      ],
      "answer": "Hz. Zeynep"
  },
  {
      "question": "Efendimizin Süt annesinin ismi nedir?",
      "choices": [
          "Zeynep",
          "Şeyma",
          "Fatima",
          "Aişe"
      ],
      "answer": "Şeyma"
  },
      {
        "question": "Hz. Muhammed'in doğum yılı hangisidir?",
        "choices": [
          "570",
          "571",
          "572",
          "573"
        ],
        "answer": "571"
      },
      {
        "question": "Müslüman olan ilk kadın kimdir?",
      "choices": [
          "Hz Amine",
          "Hz Hatice",
          "Hz Sümeyye",
          "Hz Fatıma"
      ],
      "answer": "Hz Hatice"
  },
  {
      "question": "İlk müslüman erkek kimdir ?",
      "choices": [
          "Hz. Ebubekir",
          "Hz. Osman",
          "Hz. Ömer",
          "Hz. Abbas"
      ],
      "answer": "Hz. Ebubekir"
  },
  {
      "question": "İlk müslüman genç kimdir?",
      "choices": [
          "Abdullah Bin Ömer",
          "Erkan Bin Ebil Erkam",
          "Zeyd Bin Harise ",
          "Talha Bin Ubeydullah"
      ],
      "answer": "Zeyd Bin Harise"
  },
  {
      "question": "Aşağıdaki peygamberlerden hangisi özellikle Emin adıyla nitelenmiştir?",
      "choices": [
          "Hz. İsa",
          "Hz. Muhammed",
          "Hz. Musa",
          "Hz. Adem"
      ],
      "answer": "Hz. Muhammed"
  },
  {
      
        "question": "Peygamberimiz Mekke’den hicret ederken korunması için kendisine bırakılmış emanetleri neden Hz. Ali’ye teslim etmiştir?",
        "choices": [
          "İhtiyaçlarını karşılamak için",
          "Malları sahiplerine geri vermesi için ",
          "Daha sonra kendisine getirmesi için ",
          "Hz.Ali istediği için "
        ],
        "answer": "Malları sahiplerine geri vermesi için"
      },
      {
        "question": "Peygamberimiz en çok hangi ay içersinde daha cömertçe hareket ederdi?",
        "choices": [
          "Ocak",
          "Muharrem",
          "Ramazan",
          "Nisan"
        ],
        "answer": "Ramazan"
      },
      {
        "question": "Kur'an-ı Kerim'deki en uzun sure hangisidir?",
        "choices": [
          "Bakara Suresi",
          "Yasin Suresi",
          "Fatiha Suresi",
          "Tevbe Suresi"
        ],
        "answer": "Bakara Suresi"
      },
      {
        "question": "İslam dininde toplumun zenginlerinden alınarak fakirlere dağıtılan zekatın miktarı nedir?",
        "choices": [
          "Malın yüzde 5'i",
          "Malın yüzde 10'u",
          "Malın yüzde 2.5'i",
          "Malın yüzde 20'si"
        ],
        "answer": "Malın yüzde 2.5'i"
      },
      {
        "question": "İslam dininin ilk emri hangisidir?",
        "choices": [
          "Namaz kılın",
          "Oruç tutun",
          "Zekat verin",
          "Kelime-i Şehadet getirin"
        ],
        "answer": "Namaz kılın"
      },
      {
        "question": "Peygamber Efendimiz Hz. Muhammed'in eşleri kaç tanedir?",
        "choices": [
          "11",
          "9",
          "5",
          "7"
        ],
        "answer": "11"
      },
      {
        "question": "Kâbe'nin bulunduğu şehir hangisidir?",
        "choices": [
          "Medine",
          "Mekke",
          "İstanbul",
          "Bağdat"
        ],
        "answer": "Mekke"
      },
      {
        "question": "İslam'ın beş şartından biri olan hac ibadeti hangi ayda gerçekleştirilir?",
        "choices": [
          "Ramazan ayında",
          "Recep ayında",
          "Şaban ayında",
          "Zilhicce ayında"
        ],
        "answer": "Zilhicce ayında"
      },
      {
        "question": "Kur'an-ı Kerim'in toplam kaç cüzü vardır?",
        "choices": [
          "30",
          "40",
          "60",
          "114"
        ],
        "answer": "30"
      },
          {
            "question": "Hz. Muhammed'in babasının ismi nedir?",
            "choices": [
              "Abdullah",
              "Abdulmuttalip",
              "Ebubekir",
              "Ömer"
            ],
            "answer": "Abdullah"
          },
          {
            "question": "İslam'da en büyük günah olarak kabul edilen fiil hangisidir?",
            "choices": [
              "Şirk",
              "Zina",
              "Hırsızlık",
              "Yalan"
            ],
            "answer": "Şirk"
          },
          {
            "question": "İslam dinine göre cehennemde kaç kapı bulunur?",
            "choices": [
              "3",
              "5",
              "7",
              "9"
            ],
            "answer": "7"
          },
          {
            "question": "Kur'an-ı Kerim'in kaç suresi Mekke döneminde indirilmiştir?",
            "choices": [
              "50",
              "70",
              "90",
              "110"
            ],
            "answer": "90"
          },
          {
            "question": "İslam peygamberlerinden hangisi, göğe yükseltilmiştir?",
            "choices": [
              "Hz. İsa",
              "Hz. Muhammed",
              "Hz. İbrahim",
              "Hz. Musa"
            ],
            "answer": "Hz. İsa"
          },
          {
            "question": "İslam'ın ilk müezzini kimdir?",
            "choices": [
              "Hz. Ebu Bekir",
              "Hz. Ömer",
              "Hz. Ali",
              "Hz. Bilal"
            ],
            "answer": "Hz. Bilal"
          },
          {
            "question": "İslam dinindeki ilk ayet hangi surede yer almaktadır?",
            "choices": [
              "Fatiha Suresi",
              "Alak Suresi",
              "Yasin Suresi",
              "İhlas Suresi"
            ],
            "answer": "Alak Suresi"
          },
          {
            "question": "İslam'da hangi günlerde oruç tutmak sünnettir?",
            "choices": [
              "Pazartesi ve Perşembe",
              "Salı ve Cuma",
              "Cuma ve Cumartesi",
              "Cumartesi ve Pazar"
            ],
            "answer": "Pazartesi ve Perşembe"
          },
          {
            "question": "İslam'ın beş şartından hangisi, diğer ibadetlerin üzerinde bir öneme sahiptir?",
            "choices": [
              "Namaz",
              "Zekat",
              "Hac",
              "Oruç"
            ],
            "answer": "Namaz"
          },
          {
            "question": "Kur'an-ı Kerim'in indirildiği dönem kaç yıl sürmüştür?",
            "choices": [
              "12 yıl",
              "23 yıl",
              "40 yıl",
              "50 yıl"
            ],
            "answer": "23 yıl"
          },
          {
          "question": "İslam dininde Allah'ın kaç ismi vardır?",
           "choices": 
[
"99",
"100",
"101",
"108"
],
"answer": "99"
},
{
"question": "Kuran'ın indirilmeye başlandığı gece hangi ibadet gerçekleştirilir?",
"choices": [
"Regaip Kandili",
"Berat Kandili",
"Miraç Kandili",
"Kadir Gecesi"
],
"answer": "Kadir Gecesi"
},
{
"question": "Kabe'nin doğusunda bulunan ve tavaf sırasında dokunulan taşın adı nedir?",
"choices": [
"Hacer-ül Esved",
"Zemzem",
"Maqam-ı İbrahim",
"Rükn-i Yemani"
],
"answer": "Hacer-ül Esved"
},
{
"question": "Kabe'nin inşa edilmesine yardımcı olan peygamber kimdir?",
"choices": [
"Hz. İbrahim (A.S.)",
"Hz. Nuh (A.S.)",
"Hz. Muhammed (S.A.V.)",
"Hz. İsa (A.S.)"
],
"answer": "Hz. İbrahim (A.S.)"
},
{
  "question": "Tabiin terimi, hangi anlama gelmektedir?",
  "choices": [
    "Yol gösterenler",
    "Takipçiler",
    "Öğreticiler",
    "Eğitmenler"
  ],
  "answer": "Takipçiler"
},
{
  "question": "Tabiin döneminde yaşayan, Kûfe'de ilim merkezi kuran ünlü sahabi kimdir?",
  "choices": [
    "Ebu Hanife",
    "Malik bin Enes",
    "Şafii",
    "Ahmed bin Hanbel"
  ],
  "answer": "Ebu Hanife"
},
{
        "question": "Tabiin döneminde yaşayan İmam Malik, hangi alanda tanınmış bir alimdir?",
        "choices": [
          "Fıkıh",
          "Hadis",
          "Tefsir",
          "Kelam"
        ],
        "answer": "Fıkıh"
      },
  {
    "question": "Ahmed bin Hanbel'in en ünlü eseri hangisidir?",
    "choices": [
      "Muvatta",
      "Müsned",
      "Sahih-i Buhari",
      "Sahih-i Müslim"
    ],
    "answer": "Müsned"
  },
  {
    "question": "Ebu Hanife'nin en ünlü eseri hangisidir?",
    "choices": [
      "Muvatta",
      "Musnad",
      "El-Mecmu",
      "El-Fıkhü'l-Ekber"
    ],
    "answer": "El-Fıkhü'l-Ekber"
  },
  {
          "question": "Abdullah bin Ömer, hangi ilim dalında uzmanlaşmıştır?",
          "choices": [
            "Hadis",
            "Tefsir",
            "Fıkıh",
            "Kelam"
          ],
          "answer": "Hadis"
        },
      
          {
            "question": "İslam'ın ilk savaşı hangisidir?",
            "choices": [
              "Bedir Savaşı",
              "Uhud Savaşı",
              "Hendek Savaşı",
              "Hayber Savaşı"
            ],
            "answer": "Bedir Savaşı"
          },
          {
            "question": "İslam'ın beş şartından biri olan zekât hangi mallardan verilir?",
            "choices": [
              "Altın ve gümüş",
              "Meyve ve sebzeler",
              "Hayvanlar",
              "Emlak"
            ],
            "answer": "Altın ve gümüş"
          },
          {
            "question": "Hz. İbrahim'in çocuklarından biri olan İsmail, hangi bölgede yaşamıştır?",
            "choices": [
              "Mekke",
              "Medine",
              "Kudüs",
              "Kahire"
            ],
            "answer": "Mekke"
          },
          {
            "question": "Hz. Muhammed'in hicret ettiği şehir hangisidir?",
            "choices": [
              "Mekke",
              "Medine",
              "Şam",
              "Kahire"
            ],
            "answer": "Medine"
          },
          {
            "question": "Hz. Muhammed'in ilk eşi kimdir?",
            "choices": [
              "Hatice",
              "Aişe",
              "Fatıma",
              "Zeynep"
            ],
            "answer": "Hatice"
          },
          {
            "question": "İslam'ın dördüncü halifesi kimdir?",
            "choices": [
              "Hz. Ebubekir",
              "Hz. Ömer",
              "Hz. Osman",
              "Hz. Ali"
            ],
            "answer": "Hz. Ali"
          },
          {
            "question": "Kur'an'ın ilk suresi hangisidir?",
            "choices": [
              "Fatiha Suresi",
              "Bakara Suresi",
              "Al-i İmran Suresi",
              "Nisa Suresi"
            ],
            "answer": "Fatiha Suresi"
            },
            {
              "question": "Hz. Muhammed'in kabri hangi şehirde bulunmaktadır?",
              "choices": [
                "Mekke",
                "Medine",
                "Kudüs",
                "Kahire"
              ],
              "answer": "Medine"
            },
            {
              "question": "Kabe'nin kapısı hangi isimle anılmaktadır?",
              "choices": [
                "Babü'l-Harem",
                "Babü's-Selam",
                "Babü'z-Ziyaret",
                "Babü's-Saade"
              ],
              "answer": "Babü'l-Harem"
            },
            {
              "question": "Kabe'nin hangi tarafında Hacerü'l-Esved taşı bulunur?",
              "choices": [
                "Doğu tarafı",
                "Batı tarafı",
                "Kuzey tarafı",
                "Güney tarafı"
              ],
              "answer": "Doğu tarafı"
            },
            {
              "question": "Kur'an'ın hangi suresinde Tevrat ve İncil'in indirilmesi anlatılmaktadır?",
              "choices": [
                "Bakara Suresi",
                "Al-i İmran Suresi",
                "Yusuf Suresi",
                "Taha Suresi"
              ],
              "answer": "Al-i İmran Suresi"
            },
          
{
  "question": "Allah(c.c.)’ın dilediği şeyleri Peygamberlerine bildirmesine ne denir?",
  "choices": [
    "İstişare",
    "Rüya",
    "Vahiy",
    "İnayet"
  ],
  "answer": "Vahiy"
},
{
  "question": "Kur’an’ı Kerim’de bulunan, adetleri 114 tane olan müstakil bölümlerine ne denir?",
  "choices": [
    "Sure",
    "Ayette",
    "Cüz",
    "Ayet"
  ],
  "answer": "Sure"
},
{
  "question": "Kur’an’ı Kerim’de hakkında en çok ayet inen kavim hangisidir?",
  "choices": [
    "Kavm-i Lut",
    "Kavm-i Ad",
    "Kavm-i Semud",
    "İsrail oğulları"
  ],
  "answer": "İsrail oğulları"
},
{
  "question": "Kur’an’ı Kerim’deki son sure hangisidir?",
  "choices": [
    "Nas",
    "Felak",
    "Mülk",
    "Kıyamet"
  ],
  "answer": "Nas"
},
{
  "question": "Kur’an’ı Kerim’in kalbi olarak zikredilen surenin ismi nedir?",
  "choices": [
    "Yasin",
    "Fatiha",
    "Tevbe",
    "İhlas"
  ],
  "answer": "Yasin"
},
{
  "question": "RİYÂZÜ’s-SÂLİHÎN adlı eserin yazarı kimdir",
  "choices": [
    "İmam Buhari",
    "İmam Müslim",
    "İmam Nevevi",
    "Ebu Davud"
  ],
  "answer": "İmam Nevevi"
},
{
  "question": "Kur’an’ı Kerim’deki en kısa sure hangisidir?",
  "choices": [
    "Kevser",
    "İhlas",
    "Nasr",
    "Kafirun"
  ],
  "answer": "Kevser"
},
{
  "question": "Benim kardeşimin oğluna sövüp onu inciten sen misin? diyip ve yayını Ebû Cehil’in başına vuran sahabe kimdir",
  "choices": [
    "Hazreti Ali",
    "Hazreti Ebu Bekir",
    "Hazreti Hamza",
    "Hazreti Ömer"
  ],
  "answer": "Hazreti Hamza"
},
{
  "question": "Efendimizin, cenazesini 70 bin melek taşıdı dediği sahabe kimdir",
  "choices": [
    "Hz. Hamza",
    "Hz. Ammar",
    "Hz. Muaz bin Cebel",
    "Hz. Sad bin Muaz"
  ],
  "answer": "Hz. Sad bin Muaz"
},
{
  "question": "Ebu Hanifenin asıl ismi nedir?",
  "choices": [
    "Ebu Ubeyde",
    "Numan Bin Sabit",
    "İbn Arabi",
    "Malik bin Enes"
  ],
  "answer": "Numan Bin Sabit"
},
{
  "question": "Efendimizin dedesinin adı nedir?",
  "choices": [
    "Abdülmuttalip",
    "Ebu Talip",
    "Ebubekir",
    "Osman"
  ],
  "answer": "Abdülmuttalip"
},
{
  "question": "Peygamberimiz kaç yaşında iken kendisine fiilen peygamberlik geldi?",
  "choices": [
    "20 yaşında",
    "30 yaşında",
    "40 yaşında",
    "50 yaşında"
  ],
  "answer": "40 yaşında"
},
{
  "question": "Efendimizin, Anam, babam sana fedâ olsun, ey ...! At! oku atmasını istediği sahabe kimdir",
  "choices": [
    "Hz. Sad Bin Ebi Vakkas",
    "Hz. Osman",
    "Hz. Abdullah bin Ömer",
    "Sad Miktat"
  ],
  "answer": "Sad Bin Ebi Vakkas"
},
{
  "question": "Efendimiz kaç sene peygamberlik yaptı?",
  "choices": [
    "10 sene",
    "15 sene",
    "20 sene",
    "23 sene"
  ],
  "answer": "23 sene"
},
{
  "question": "Kendisinde şüphe olmayan kati bir delille sabit olan, Allah (c.c.)’ın işlenmesini kesin olarak emrettiği hükümlere ne ad verilir? Bir kaç örnek veriniz.",
  "choices": [
    "Nafile",
    "Müstehap",
    "Farz",
    "Haram"
  ],
  "answer": "Farz"
},
{
    "question": "Allah (c.c.)’ın emir ve yasakları karşısında sorumlu olan, akıllı ve buluğ çağına eren müslümana ne denir?",
    "choices": [
      "Mümin",
      "Müslüman",
      "Mücahit",
      "Mükellef"
    ],
    "answer": "Mükellef"
  },
  {
      "question": "Peygamber Efendimiz (s.a.v.)’in farz ve vacipler dışında yaptığı ve yapılmasını istediği ibadetlere ne ad verilir?",
      "choices": [
        "Nafile",
        "Müstehap",
        "Fard",
        "Sünnet"
      ],
      "answer": "Sünnet"
    },
    {
        "question": "İşlenmesinde sevap olan, terk edilmesinde günah olmayan, Efal-i Mükellefinden olup Peygamberimiz (s.a.v.)’in bazen yaptığı bazense terk ettiği ibadete ne denir?",
        "choices": [
          "Farz",
          "Vacip",
          "Sünnet",
          "Müstehap"
        ],
        "answer": "Müstehap"
      },
        {
            "question": "Efendimizin iki kızını birden verdiğinden Zinnureyn - iki nur sahibi - lakabını alan sahabe kimdir",
            "choices": [
              "Hz. Ali",
              "Hz. Ömer",
              "Hz. Osman",
              "Hz. Zeyd"
            ],
            "answer": "Hz. Osman"
          },
          {
            "question": "Hazreti Ali'nin eşi kimdir?",
            "choices": [
              "Hz. Hatice",
              "hz. Ayşe",
              "Hz. Fatıma",
              "hz. Zeynep"
            ],
            "answer": "Hz. Fatıma"
          },
       
{
"question": "İslâm'da ilk şehit erkek sahabî?",
"choices": [
  "Hz. Muaz bin Cebel",
  "Yasir b. Âmir",
  "Hz. Sad bin Muaz",
  "Hz. Osman"
],
"answer": "Yasir b. Âmir"
},
{
"question": "Allah yolunda ilk kan döken sahabe kimdir",
"choices": [
  "Hz. Ali",
  "Hz. Ömer",
  "Hz. Hamza",
  "Sad Bin Ebi Vakkas"
],
"answer": "Sad Bin Ebi Vakkas"
},
{
"question": "Hazreti Hamza'yı şehit eden kişi kimdir?",
"choices": [
  "Ebu Cehil",
  "Amb ibn As",
  "İbn Selül",
  "Vahşi"
],
"answer": "Vahşi"
},
{
"question": "Tekrarlarıyla birlikte yedi yüz bin (veya bir milyon) Hadis rivayetini ezbere bilen kişi kimdir?",
"choices": [
  "Ebu Hanife",
  "Ahmed bin Hanbel",
  "İmam Malik",
  "İmam Buhari"
],
"answer": "Ahmed bin Hanbel"
},
{
"question": "Abbasî halifelerinin baskıyla kabul ettirmeye çalıştıkları Kur'ân'ın mahluk olduğu fikrine karşı gelen ve zindana atılıp kırbaçlarla şehit edilen alim kimdir?",
"choices": [
  "İmam Müslim",
  "Hallacı Mansur",
  "İbn Arabi",
  "Ahmed bin Hanbel"
],
"answer": "Ahmed bin Hanbel"
},
{
"question": "Aşağıdakilerinden hangisi Dört hak mezhepten biri olan İmam Malik'in Hocalarından bir tanesidir?",
"choices": [
  "Nafi",
  "Abdullah Bin Ömer",
  "Ataullah iskenderi",
  "Ahmed bin Hanbel"
],
"answer": "Nafi"
},
{
"question": "4 Mezhep imamından hangisi Efendimizin soyundan gelmektedir?",
"choices": [
  "Ahmed bin Hanbel",
  "İmam Malik",
  "İmam Şafii",
  "Ebu Hanife"
],
"answer": "İmam Şafii"
},
{
"question": "El keşşaf adlı Kuranı Kerim tefsirinin yazarı kimdir?",
"choices": [
  "İbn Abbas",
  "Taberani",
  "Zemahşeri",
  "İbn Kesir"
],
"answer": "Zemahşeri"
},
{
"question": "Hz. Ali ile Hz. Muaviye arasında geçen hakem olayındaki hakemler kimlerdir?",
"choices": [
  "Eşas b. Kays - Amr bin as",
  "Amr b. Âs - Ebu Musa",
  "Abdullah b. Abbas - Abdullah bin Ömer",
  "Mâlik b. Hâris el-Eşter - Ebu Musa"
],
"answer": "Amr b. Âs - Ebu Musa"
},
{
"question": "Cemel vakası kimler arasında geçmiştir?",
"choices": [
  "Hz. Ali ile Hz. Muaviye",
  "Amr b. Âs ile Hz. Muaviye",
  "Hz. Ali ile Hz. Aişe",
  "Hz. Aişe ile Amr bin As"
],
"answer": "Hz. Ali ile Hz. Aişe"
},
{
"question": "Kufe şehri hangi halife emriyle kuruldu?",
"choices": [
  "Hz. Ebubekir",
  "Hz. Ali",
  "Hz. Ömer",
  "Hz. Osman"
],
"answer": "Hz. Ömer"
},
{
"question": "Mısır fâtihi ünvanıyla meşhur sahâbî kimdir",
"choices": [
  "Amr bin As",
  "Hz. Muaviye",
  "Abdullah bin mesud",
  "Hz. Osman"
],
"answer": "Amr bin As"
},
{
"question": "Kuran'ın hangi suresinde Deccal konusu ele alınmıştır?",
"choices": [
  "Kehf Suresi",
  "Yasin Suresi",
  "Neml Suresi",
  "Furkan Suresi"
],
"answer": "Kehf Suresi"
},
{
  "question": "Hz. Muaviye hangi halife döneminde valilik yapmıştır?",
"choices": [
  "Hz. Ebubekir",
  "Hz. Ali",
  "Hz. Ömer",
  "Hz. Osman"
],
"answer": "Hz. Osman"
},
{
"question": "Yezid hangi halifenin oğludur?",
"choices": [
  "Hz. Ali",
  "Hz. Hasan",
  "Hz. Muaviye",
  "Hz. Ömer"
],
"answer": "Hz. Muaviye"
},
{
"question": "İbn Teymiyye hangi düşünce okulunu savunmuştur?",
"choices": [
  "Mutezile",
  "Eş'ari",
  "Ebu Hanife",
  "Selefi"
],
"answer": "Selefi"
},
{
"question": "Amr bin As hangi dönemde İslam'a katılmıştır?",
"choices": [
  "Mekke dönemi",
  "Medine dönemi",
  "Fetih dönemi",
  "Hicret dönemi"
],
"answer": "Fetih dönemi"
},
{
"question": "Cebriye mezhebi hangi inanca sahiptir?",
"choices": [
  "Tekfir",
  "Kadercilik",
  "İrşad",
  "İstiğna"
],
"answer": "Kadercilik"
},
{
"question": "Hazreti Hüseyin hangi olayda şehit edilmiştir?",
"choices": [
  "Kerbela Olayı",
  "Mute Savaşı",
  "Huneyn Savaşı",
  "Tevbesi"
],
"answer": "Kerbela Olayı"
},
{
"question": "Kur'an'ın hangi suresi Allah'ın kullarına merhametini anlatmaktadır?",
"choices": [
  "Fatiha Suresi",
  "Rahman Suresi",
  "Tevbe Suresi",
  "Nisa Suresi"
],
"answer": "Rahman Suresi"
},
{
"question": "Namazın farzı kaçtır?",
  "choices": [
    "8",
    "9",
    "12",
    "5"
  ],
  "answer": "12"
},
{
  "question": "Yunus (as) peygamber hangi millete gönderilmiştir?",
  "choices": [
    "İsrailoğulları",
    "Mısırlılar",
    "Babil halkı",
    "Roma halkı"
  ],
  "answer": "İsrailoğulları"
},
{
  "question": "Yusuf (as) peygamber hangi ülkenin yöneticisi olmuştur?",
  "choices": [
    "Filistin",
    "Mısır",
    "Babil",
    "Suriye"
  ],
  "answer": "Mısır"
},
{
  "question": "Peygamberimize ilk vahiy hangi yıl gelmiştir?",
  "choices": [
    "614",
    "612",
    "610",
    "608"
  ],
  "answer": "610"
},
{
  
  "question": "Davud (as) hangi büyük düşmanla mücadele etmiştir?",
  "choices": [
    "Firavun",
    "Nemrut",
    "Câlût",
    "Kârun"
  ],
  "answer": "Câlût"
},
{
  "question": "Peygamberimize ilk vahiy hangi dağda gelmiştir?",
  "choices": [
    "Hira",
    "Serv",
    "Sahra",
    "Hicaz"
  ],
  "answer": "Hira"
},
{
  "question": "Namazın farzlarından olan Setr-i avret ne demektir?",
  "choices": [
    "Namazda eğilmek",
    "Örtülmesi gereken yerleri örtmek",
    "Abdest almak",
    "Tekbir getirmek"
  ],
  "answer": "Örtülmesi gereken yerleri örtmek"
},
{
  "question": "Hangi nafile namaz gece yarısından sonra kılınır?",
  "choices": [
    "Duha",
    "Evvabin",
    "Teheccüd",
    "Kuşluk"
  ],
  "answer": "Teheccüd"
},
{
  "question": "Cuma namazı kaç rekattır?",
  "choices": [
    "2",
    "3",
    "4",
    "5"
  ],
  "answer": "2"
},
{
"question": "Kur'an'ın hangi suresinde Hz. Musa'nın mucizeleri anlatılmaktadır?",
"choices": [
  "Taha Suresi",
  "Nisa Suresi",
  "Hud Suresi",
  "Tevbe Suresi"
],
"answer": "Taha Suresi"

 }      
]